\documentclass{homework}

\usepackage[nottoc,numbib]{tocbibind}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{caption}
\usepackage{wrapfig,lipsum,booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\graphicspath{ {img/} }

\usepackage{algorithm2e}
\RestyleAlgo{ruled}
\SetKwComment{Comment}{/* }{ */}

\makeatletter
\renewcommand{\algorithmcfname}{Algoritmo}
\makeatother

\SetKwFor{While}{mientras }{}{fin}
\SetKwFor{For}{para cada }{}{fin}
\SetKwFor{If}{si}{}{fin}
%\SetKwFor{eIf}{si}{}{en otro caso}
% \SetKwFor{For}{para cada:}{}{}
%\SetKwFor{KwData}{Dato:}{}{}
%\SetKwFor{Data}{Dato:}{}{}
\SetKwFor{Results}{resultado}{}{}

\titleclass{\subsubsubsection}{straight}[\subsection]

\newcounter{subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection.\arabic{subsubsubsection}}
\renewcommand\theparagraph{\thesubsubsubsection.\arabic{paragraph}} % optional; useful if paragraphs are to be numbered

\titleformat{\subsubsubsection}
  {\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsubsection.}{1em}{}
\titlespacing*{\subsubsubsection}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

\makeatletter
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{5}{\z@}%
  {3.25ex \@plus1ex \@minus.2ex}%
  {-1em}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\renewcommand\subparagraph{\@startsection{subparagraph}{6}{\parindent}%
  {3.25ex \@plus1ex \@minus .2ex}%
  {-1em}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\def\toclevel@subsubsubsection{4}
\def\toclevel@paragraph{5}
\def\toclevel@paragraph{6}
\def\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{4}{7em}{4em}}
\def\l@paragraph{\@dottedtocline{5}{10em}{5em}}
\def\l@subparagraph{\@dottedtocline{6}{14em}{6em}}
\makeatother

\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}


\newtheorem{theorem}{Teorema}[section]
\newtheorem{corollary}{Corolario}[theorem]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lema}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposición}

\renewcommand{\lstlistingname}{Código}
\captionsetup[table]{name=Tabla}


\title{Práctica 4: Programación Dinámica}
\author{Shao Jie Hu Chen \\ Mario Megías Mateo \\ Jesús Samuel García Carballo}
\renewcommand{\course}{Algorítmica}
% \date{1 de abril de 2022}

\begin{document}
    \renewcommand{\refname}{Bibliografía}
    \renewcommand{\contentsname}{Índice de Contenidos}
    \renewcommand{\listtablename}{Lista de Tablas}
    
    \maketitle
    \tableofcontents
    \newpage

    \section{Introducción}
    \input{cap/1-introduccion.tex}
    \newpage
    

    \section{Análisis de similitud de secuencias}
    \input{cap/2-ejercicio1.tex}
    \newpage

    \section{Conclusión}
    \input{cap/3-conclusion.tex}

    \begin{thebibliography}{0}
        \bibitem{Verdegay2017} Verdegay Galdeano. (2017). Lecciones de Algorítmica / José Luis Verdegay. Técnica Avicam.
        \bibitem{Cormen2017} Cormen. (2017). Introduction to algorithms / Thomas H. Cormen... [et al.] (3rd ed.). PHI Learning.
        \bibitem{Garrido2018} Garrido Carrillo. (2018). Estructuras de datos avanzadas: con soluciones en C++ / A. Garrido. Universidad de Granada.  
    \end{thebibliography}
\end{document}
